# 新型コロナウイルス（COVID19）の感染者数の可視化に挑戦！

## 目的

- 職場の同僚が ``Python``やりたい、と言っていたので、タイムリーなデータを教材にした
- ゼロからプログラムを書けるようになるのではなく「どんな分析ができるのか」を知ること

## 使い方

- ``Python``の ``streamlit`` パッケージを使って、ブラウザでグラフを確認できるようにしている

```bash
$ streamlit run app.py
```

- 上のコマンドを入力するとウェブブラウザが起動する
  - 起動しない場合は http://localhost:8501 にアクセスすればよい

### データの更新

- 前日までのデータを取得し、データベースを更新する
- 1日1回、実行すればOK
- データが更新されていないなと感じたときは ``streamlit`` を再起動させてみる

### 陽性検査数の多い都道府県を確認する

- ``-``と``+``ボタンを使って表示件数を調整する
- 表示件数が10以上の場合は、スクロールしないといけない

### 都道府県別の陽性検査数グラフを確認する

- ドロップダウンから都道府県を選択する
  - リストは陽性検査数が多い順番に並べてある
  -　デフォルトは ``Ibaraki`` になるようにしてある
- グラフのメニューから画像を保存する（画像を自動で保存する機能はない）

---


## 使い方：コマンドライン編

- 検査陽性数のデータを更新する（1日1回でよい）

```bash
$ python3 covid19.py -u
## ==> 前日までの感染者数のデータを更新し、data/covid19.csv を作成
```

- 検査陽性数が多い都道府県を確認する

```bash
$ python3 covid19.py -n 5
## ==> トップ5 を表示
```

- 都道府県別に簡易プロットを作成

```bash
$ python3 covid19.py -p Ibaraki
## ==> html/Ibaraki.html が作成される
$ python3 covid19.py -p Tokyo
## ==> html/Tokyo.html が作成される
```

---

# いろいろ補足

- [追加の説明](docs/description.md)
- [事前準備](docs/prepare.md)
- [Windows PC で実行するには](docs/windows.md)
- [Dockerで実行するには](docs/docker.md)